# Запуск проекта "Social-Go-API"

Этот проект представляет собой API для социальной сети.  
Ниже приведены инструкции по запуску проекта.

#### Предусловия:
    
    - Во всех случаях (кроме Docker) уже должна быть запущена база данных Postgresql.

    - В случае использования docker-compose база будет запускаться самостоятельно.
    
    - Заполнен '.env' файл по подобию '.env.example'.

### Запуск только базы данных Postgres через Docker

`docker-compose up social_db -d`

## Установка и Запуск Go проекта

1. Склонируйте репозиторий
2. Установите зависимости:

`go mod download`

3. Запустите приложение:

`go run main.go`

4. Ваше приложение будет доступно по адресу http://localhost:8080.

## Запуск с помощью air для разработки и hot-reload

1. Установите air:

`go get -u github.com/cosmtrek/air`

2. Запустите приложение с помощью air:

`air`

Для исключения папки frontend:  
`air --build.exclude_dir "frontend,build"`

3. Air будет автоматически следить за изменениями в коде и обновлять приложение.

## Запуск в Docker через docker-compose

1. Установите Docker и docker-compose
2. Запустите приложение с помощью docker-compose:

`docker-compose up`

3. Ваше приложение будет доступно по адресу http://localhost:8080.

## Сборка и запуск

1. Сборка проекта

`go build -o main`

2. Запуск скомпилированного файла

`./main`